une mystérieuse " armée nationale albanaise " ( aksh ) a revendiqué le meurtre de deux policiers serbes le trois août à Muhovac ( sud de la Serbie ) , dans un communiqué parvenu lundi à l' AFP à Pristina ( Kosovo ) .
" l' état major de l' AKSH " annonce une guerre " panalbanaise pour une Albanie unifiée " .
" pas plus qu' en Macédoine , la guerre n' est terminée " dans le sud de la Serbie , théâtre , jusqu'à récemment encore , d' affrontements entre les forces serbes et la guérilla albanaise de l' UCPMB , dissoute en mai .
par ailleurs , les deux partis albanais du sud de la Serbie ( le Parti pour une action démocratique et le Parti démocratique unifié des albanais ) ont annoncé , lundi six août , la création d' une " assemblée nationale " regroupant tous les conseillers albanais de Presevo , Bujanovac et Medvedja , trois communes à forte population albanaise .
cette initiative " ne ferait que rendre plus difficile la construction d' une société multiethnique " , ont réagi les autorités serbes .